[代Po] 民間記者會的一啲建議

代一位無連登ac嘅朋友po

懶人包1: 響記者會backgound幅牆貼一d關於政府充滿矛盾/誠信破產嘅圖做background, 例如

補充1: 唔好單單貼警察濫用暴力嘅, 因為示威者一樣有用過暴力, 所以人地望完張圖都可以Challenge返你呢樣野, 盡可能唔好俾位人入

補充2: 唔好貼d幾月幾號有罷工/集會嘅文宣圖

懶人包2: 盡可能唔好講咩唔係大台, 答唔到之類, 雖然係事實, 但係如果成日出現呢句就變成好似對手一樣 - 錄音機

正文
我地依家呢個係一個民間記者會, 同警方果種死固固嘅唔同, 所以我地應該要留意下自己有咩優勢而對方係無/好難做到!
有人話不如去連儂場到開記者會, 但係去連儂場其實有唔少隱憂
1. 安全問題 - 有人黎搞事好易會影響到個記者會進行
2. 幅牆其實好可能係資訊量過大導致不能夠聚焦
咁點算好?

尋日警方記者會播埋片, 我地當然可以播片還擊, 但係除左播片還擊之外, 其實我地可以做得多過佢地!!!可以模仿去連儂場呢一招, 不過就係改為直接將連儂場放係記者會到! 條片只係比人欣賞得過幾分鐘, 你張幅牆拎黎做background就係比人欣賞足你成個記者會!

所以我提議可以係記者會個background貼d野去提醒/告知全世界! 不過唔需要exactly好似連儂場咁 (而且大家都已經睇唔少連濃場), 因為我地嘅目標係每次都將呢d事清晰咁提醒/告知, 簡單黎講, 不是以量取勝, 係以質取勝 (所以其實都未必需要好似政府咁每日1會).
點先夠高質夠清晰?
大而有力! 例如一d關於政府嘅矛盾點/誠信破產嘅事, 要知道假如一個人/組織誠信破產, 佢嘅影響力就會大大降低!

自推

再自推